{"id":2022,"date":"2022-10-10T10:45:59","date_gmt":"2022-10-10T10:45:59","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2022"},"modified":"2022-10-10T10:54:45","modified_gmt":"2022-10-10T10:54:45","slug":"projet-e-pme-appel-a-candidature-pour-les-pme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/projet-e-pme-appel-a-candidature-pour-les-pme","title":{"rendered":"Projet e-PME: Appel \u00e0 candidature pour les PME"},"content":{"rendered":"<p>Chers entrepreneurs<br \/>\nL\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\uddf7\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf2-\ud835\udde3\ud835\udde0\ud835\uddd8 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\ude03\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\ude00.\u263a<\/p>\n<ul>\n<li>Vous \u00eates un(e) entreprenant(e), une MPME formelle ou informelle,<\/li>\n<li>Vous \u00eates dirigeant(e) d\u2019une organisation professionnelle, d&rsquo;un groupement ou d\u2019une coop\u00e9rative, candidatez au projet \u00ab e-PME: composante adoption de technologies \u00bb du programme ETER.\n<p>e-PME permet \u00e0 votre entreprise d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des solutions technologiques gr\u00e2ce \u00e0 des subventions de contrepartie de 75% afin de booster votre comp\u00e9titivit\u00e9.<\/p>\n<p>\u2714\ufe0f\ud835\udff0 \ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude00 \ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddf2\u0301\ud835\ude01\ud835\uddf2\u0301 \ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddf3\ud835\uddf6\ud835\uddf2\u0301\ud835\ude00:<\/li>\n<li>\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\udde0\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddff\ud835\uddfc-\ud835\uddd8\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf2\ud835\ude00 accompagne la<br \/>\nformalisation, l\u2019am\u00e9lioration des outils de gestion et le renforcement des capacit\u00e9s techniques et manag\u00e9riales des MPME<\/li>\n<li>\ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1: fournit de l&rsquo;assistance Technique et des formations pour renforcer les fonctions commerciales g\u00e9n\u00e9rales cl\u00e9s des MPME<\/li>\n<li>\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb accompagne vers l\u2019export et l\u2019implantation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger<\/li>\n<li>\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddfc\ud835\uddf4\ud835\uddf6\ud835\uddf2 \ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb pour promouvoir l&rsquo;adoption de technologies permettant d&rsquo;am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et la comp\u00e9titivit\u00e9\n<p>N&rsquo;attendez plus, d\u00e9posez votre candidature et b\u00e9n\u00e9ficiez d\u2019un accompagnement adapt\u00e9 a votre besoin.<\/p>\n<p>Vous voulez \u00eatre accompagn\u00e9 cliquez ici:\u25b6 <a style=\"font-size: 1rem;\" href=\"https:\/\/bit.ly\/2PFeRnb\">SAMA PME<\/a><\/li>\n<li>\n<p>Pour toutes autres informations suppl\u00e9mentaires veuillez nous \u00e9crire \u00e0 l\u2019adresse suivante:\u00a0<a href=\"mailto:eter@adepme.sn\" data-attribute-index=\"26\">eter@adepme.sn<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Chers entrepreneurs L\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddf0\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddf6\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\ude02\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\ude00 \ud835\uddfd\ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\uddff \ud835\uddf9\ud835\uddf2 \ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\uddf7\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf2-\ud835\udde3\ud835\udde0\ud835\uddd8 \ud835\ude00\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\ude01 \ud835\uddfc\ud835\ude02\ud835\ude03\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\ude00.\u263a Vous \u00eates un(e) entreprenant(e), une MPME formelle ou informelle, Vous \u00eates dirigeant(e) d\u2019une organisation professionnelle, d&rsquo;un groupement ou d\u2019une coop\u00e9rative, candidatez au projet \u00ab e-PME: composante adoption de technologies \u00bb du programme ETER. e-PME permet \u00e0 votre entreprise d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des solutions technologiques gr\u00e2ce \u00e0 &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/projet-e-pme-appel-a-candidature-pour-les-pme\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Projet e-PME: Appel \u00e0 candidature pour les PME\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2023,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2022"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2022"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2022\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2026,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2022\/revisions\/2026"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2023"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2022"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2022"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2022"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}