{"id":2063,"date":"2023-01-25T12:16:29","date_gmt":"2023-01-25T12:16:29","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2063"},"modified":"2023-01-25T17:34:29","modified_gmt":"2023-01-25T17:34:29","slug":"formation-samacompta-en-janvier-2023-remise-des-attestations-aux-etudiants","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/formation-samacompta-en-janvier-2023-remise-des-attestations-aux-etudiants","title":{"rendered":"FORMATION SAMACOMPTA EN JANVIER 2023 : REMISE DES ATTESTATIONS AUX ETUDIANTS"},"content":{"rendered":"<h3><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-2077\" src=\"https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Formation-SAMA-COMPTA-bonne-taille.jpg\" alt=\"\" width=\"1024\" height=\"723\" \/><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons eu le plaisir de d\u00e9livrer des attestations de formation aux \u00e9tudiants de la r\u00e9gion de Dakar ayant particip\u00e9 aux deux derni\u00e8res sessions de formations portant sur l&rsquo;utilisation et la vulgarisation de la plateforme SamaCompta, en ce mois de janvier 2023.<\/p>\n<p>La c\u00e9r\u00e9monie de remise a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par Monsieur\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ACoAAA6ruOgBgc_q--TDjU2yAy4c3U80dzo3V2o\" data-attribute-index=\"0\" data-entity-hovercard-id=\"urn:li:fs_miniProfile:ACoAAA6ruOgBgc_q--TDjU2yAy4c3U80dzo3V2o\" data-entity-type=\"MINI_PROFILE\">Abdoulaye FAYE<\/a>, Directeur de la Formalisation et de la G\u00e9n\u00e9ration d&rsquo;Entreprises \u00e0 l&rsquo;ADEPME,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ACoAAAcHSs0BXQqOWr_bePz5Sv7mLJZwvzGwTuk\" data-attribute-index=\"2\" data-entity-hovercard-id=\"urn:li:fs_miniProfile:ACoAAAcHSs0BXQqOWr_bePz5Sv7mLJZwvzGwTuk\" data-entity-type=\"MINI_PROFILE\">Dr Soyibou NDAO<\/a>, Directeur des Risques et de l&rsquo;Interm\u00e9diation l&rsquo;ADEPME et M.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/ACoAAAXTnzQBEauWSwIKJDdvkgdlNd2JlAcAVXA\" data-attribute-index=\"4\" data-entity-hovercard-id=\"urn:li:fs_miniProfile:ACoAAAXTnzQBEauWSwIKJDdvkgdlNd2JlAcAVXA\" data-entity-type=\"MINI_PROFILE\">Papa Alioune Sakho<\/a>, Directeur des Syst\u00e8mes Informatiques de l&rsquo;Agence.<\/p>\n<p>L&rsquo;occasion a \u00e9t\u00e9 saisie pour rappeler aux \u00e9tudiants le but de la formation et de les encourager \u00e0 utiliser les connaissances acquises pour accompagner les dirigeant.e.s de petites et moyennes entreprises \u00e0 pouvoir bien g\u00e9rer leur comptabilit\u00e9.<\/p>\n<p>SamaCompta est une plateforme web hautement s\u00e9curis\u00e9e qui permet \u00e0 la TPE de g\u00e9rer sa comptabilit\u00e9 selon les exigences du syst\u00e8me simplifi\u00e9.<\/p>\n<p>Ainsi la TPE digitalise tout son process de gestion de son activit\u00e9 et pourra g\u00e9n\u00e9rer des \u00e9tats financiers qui respecteront les exigences d\u2019un syst\u00e8me simplifi\u00e9.<br \/>\nUne version web et une autre mobile sont propos\u00e9es pour ceux qui utilisent les smartphones. Elle est disponible en ligne en mode connect\u00e9 et en mode hors connexion.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nous avons eu le plaisir de d\u00e9livrer des attestations de formation aux \u00e9tudiants de la r\u00e9gion de Dakar ayant particip\u00e9 aux deux derni\u00e8res sessions de formations portant sur l&rsquo;utilisation et la vulgarisation de la plateforme SamaCompta, en ce mois de janvier 2023. La c\u00e9r\u00e9monie de remise a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par Monsieur\u00a0Abdoulaye FAYE, Directeur de la &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/formation-samacompta-en-janvier-2023-remise-des-attestations-aux-etudiants\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0FORMATION SAMACOMPTA EN JANVIER 2023 : REMISE DES ATTESTATIONS AUX ETUDIANTS\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2077,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2063"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2063"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2063\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2079,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2063\/revisions\/2079"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2077"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2063"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2063"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2063"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}