{"id":2040,"date":"2022-10-29T08:35:13","date_gmt":"2022-10-29T08:35:13","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?page_id=2040"},"modified":"2023-02-09T16:00:09","modified_gmt":"2023-02-09T16:00:09","slug":"mot-du-directeur-general-idrissa-diabira","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/adepme.sn\/home\/mot-du-directeur-general-idrissa-diabira","title":{"rendered":"MOT DU DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL"},"content":{"rendered":"<p><strong>MOT DU DIRECTEUR GENERAL IDRISSA DIABIRA<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La vision de l\u2019ADEPME, bras op\u00e9rationnel de l\u2019Etat du S\u00e9n\u00e9gal, pour ce qui est l\u2019appui aux Petites et Moyennes Entreprise, est : \u00ab d&rsquo;offrir un accompagnement adapt\u00e9 au profil et aux besoins de chaque PME pour en faire un futur champion \u00bb.\u00a0 Aussi, nous nous vivons au quotidien comme \u00ab\u00a0coach des futurs champions\u00a0\u00bb. Et nous commes confiants de ce que c&rsquo;est ainsi aussi que l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me des PME nous per\u00e7oit et appr\u00e9hende nos actions.<\/strong><\/p>\n<p><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignnone size-full wp-image-2041\" src=\"https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/IDRISSA-DIABIRA-BRAS-CROISES.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"668\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ainsi, l\u2019ADEPME met \u00e0 disposition des services non-financiers (Encadrement, formation, formalisation, g\u00e9n\u00e9ration d\u2019emplois\u2026), mais \u00e9galement des fonds sous forme de subventions, notamment par notre m\u00e9canisme de Fonds \u00e0 Frais Partag\u00e9s (FFP) au sien de notre Direction de l&rsquo;Assistance technique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e9 en 2001, et apr\u00e8s notre restructuration en 2012, positionn\u00e9e en agence d\u2019ex\u00e9cution en 2015 par le Pr\u00e9sident Macky Sall, \u00e9rig\u00e9e en agence de r\u00e9f\u00e9rence depuis 2019 avec un certain nombre de partenaires institutionnels et financiers, \u00e0 l\u2019ADEPME, nous entrons dans notre troisi\u00e8me d\u00e9cennie. Nous avons c\u00e9l\u00e9br\u00e9 nos 20 ans (2001-2021). J&rsquo;en profite pour rappeler le leadership puissant des femmes et des hommes qui en ont \u00e9t\u00e9 les anciens dirigeants de l&rsquo;ADEPME : les deux anciennes directrices g\u00e9n\u00e9rales Mariame Dia San\u00e9 et Marie-Th\u00e9r\u00e8se Di\u00e9dhiou, l\u2019ex-directeur g\u00e9n\u00e9ral feu Mabousso Thiam et l\u2019ancien premier PCA feu Gabriel Fal.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans notre scope, nous accompagnons les entreprises qui en font la demande ou qui b\u00e9n\u00e9ficient de pr\u00eats de l\u2019Etat.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De 2016 \u00e0 2020, nous avons, dans le cadre de notre plan strat\u00e9gique, accompagn\u00e9 pr\u00e8s de 29.000 entrepreneurs. Pr\u00e8s de 3500 ont \u00e9t\u00e9 formalis\u00e9s, pr\u00e8s de 8000 ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de fonds \u00e0 frais partag\u00e9s\u00a0; ce sont pr\u00e8s de 77000 emplois cr\u00e9\u00e9s ou maintenus\u00a0: plus de 18 milliards ont ainsi \u00e9t\u00e9 mobilis\u00e9s, aux c\u00f4t\u00e9s de nos partenaires institutionnels et financiers.\u00a0Notre Business Plan Competition (BPC \u2013 Concours de Business Plan) couvre aussi beaucoup de secteurs d\u2019activit\u00e9 notamment : TIC (informatique, IT, Digital, Communication\u2026), Industrie cr\u00e9ative (culture, arts, textile, habillement, couture, \u2026), Agro (\u00e9levage, cosm\u00e9tique, agriculture, Agro-industrie\u2026), \u00c9ducation (\u00e9coles de formation, instituts, etc.), Tourisme (agences de voyage, h\u00f4tellerie\u2026), avec un profil des PME forte, interm\u00e9diaire, et jeune.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une PME championne, c\u2019est une PME qui va \u00e0 l\u2019assaut des parts de march\u00e9 ici au S\u00e9n\u00e9gal et en dehors de nos fronti\u00e8res nationales. Pour cela, il faut la coacher comme on le ferait d\u2019un (futur) grand sportif. L\u2019occasion est toute trouv\u00e9e de faire le parall\u00e8le avec nos footballeurs, qui s\u2019exportent dans les clubs les plus c\u00f4t\u00e9s des meilleurs championnats du monde et qui viennent d\u2019\u00eatre sacr\u00e9s champions d\u2019Afrique, \u00e0 la derni\u00e8re CAN de football, en d\u00e9but de cette ann\u00e9e. Une PME coach\u00e9e, c\u2019est une PME dont on a d\u2019abord analys\u00e9 l\u2019\u00e9tat de forme, au d\u00e9part de l\u2019accompagnement qu\u2019on veut lui dispenser. C\u2019est tout le sens du scoring que nous effectuons \u00e0 l\u2019ADEPME, \u00e0 travers notre outil \u2018\u2018E-rating\u2019\u2019, m\u00e9canisme de notation et de profilage pour \u00e9valuer les entreprises et faire la cartographie la plus exacte des informations-cl\u00e9s qui la concernent. C\u2019est ce diagnostic qui leur permet de faire appel \u00e0 l\u2019alli\u00e9 incontournable dans la conqu\u00eate du march\u00e9 local et aussi celui de l\u2019export\u00a0: le financement, par les banques commerciales et par les structures institutionnelles d\u2019appui que nous connaissons. Quand on ne sait pas qui vous \u00eates, vous avez beau avoir le meilleur projet du monde, aucune institution de financement ne vous donnera les fonds n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de votre projet. Il ne suffit pas d\u2019\u00eatre bon, il faut aussi pouvoir s\u2019adapter aux autres. Se faire financer repose d&rsquo;abord sur la confiance que l\u2019on vous accorde. Le double enjeu, c\u2019est le suivant\u00a0: faire en sorte que les entreprises soient financ\u00e9es et garantir aussi que quand l\u2019argent est pr\u00eat\u00e9, il sera effectivement rembours\u00e9. C\u2019est ainsi que l\u2019ADEPME se positionne comme \u2018\u2018le tiers de confiance des PME\u2019\u2019, et au-del\u00e0, de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me. Afin de cr\u00e9er, autour de ces PME, les conditions qui construisent la confiance envers celles-ci. A cet \u00e9gard, il est important d\u2019indiquer que nous nous \u00e9valuons aussi\u00a0et nous poursuivons notre d\u00e9marche qualit\u00e9, avec \u00e0 la cl\u00e9 l\u2019obtention effective de la double certification ISO 9001 version 2015 et ISO 27000 version 2013 : l\u2019ADEPME s\u2019est class\u00e9 18<sup>\u00e8me<\/sup> sur 64 SAE (Structures d\u2019Appui aux Entreprises) dans le monde, troisi\u00e8me en Afrique et 1<sup>ere <\/sup>en zone CEDEAO.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L&rsquo;ADEPME est et reste au service de la PME, aussi bien celles op\u00e9rant localement au plan national, que celle exportatrice.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous avons \u00e0 coeur de faire d&rsquo;une r\u00e9alit\u00e9 toujours plus concr\u00e8te, la vision du Chef de l&rsquo;Etat, Son Excellence Monsieur Macky Sall, qui enjoint l&rsquo;ADEPME de faire des PME s\u00e9n\u00e9galaises des championnes, avec toujours plus d&rsquo;impact, notamment en direction des femmes et des jeunes, et avec une \u00e9quit\u00e9 territoriale toujours plus grande, pour rayonner dans tout le S\u00e9n\u00e9gal. Et au -del\u00e0.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong> Idrissa Diabira<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Directeur G\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ADEPME<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MOT DU DIRECTEUR GENERAL IDRISSA DIABIRA &nbsp; La vision de l\u2019ADEPME, bras op\u00e9rationnel de l\u2019Etat du S\u00e9n\u00e9gal, pour ce qui est l\u2019appui aux Petites et Moyennes Entreprise, est : \u00ab d&rsquo;offrir un accompagnement adapt\u00e9 au profil et aux besoins de chaque PME pour en faire un futur champion \u00bb.\u00a0 Aussi, nous nous vivons au quotidien &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/home\/mot-du-directeur-general-idrissa-diabira\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0MOT DU DIRECTEUR G\u00c9N\u00c9RAL\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2041,"parent":9,"menu_order":1,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2040"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2040"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2040\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2177,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2040\/revisions\/2177"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/9"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2041"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2040"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}