{"id":2050,"date":"2022-12-07T09:38:03","date_gmt":"2022-12-07T09:38:03","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?page_id=2050"},"modified":"2023-03-10T04:12:55","modified_gmt":"2023-03-10T04:12:55","slug":"le-chef-de-letat-sur-les-pme","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/adepme.sn\/le-chef-de-letat-sur-les-pme","title":{"rendered":"Le Chef de l&rsquo;\u00c9tat sur les PME"},"content":{"rendered":"<figure id=\"attachment_2060\" aria-describedby=\"caption-attachment-2060\" style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"size-full wp-image-2060\" src=\"https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/Macky-Sall-devant-la-CEAJPEG.jpg\" alt=\"\" width=\"800\" height=\"500\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-2060\" class=\"wp-caption-text\">S.E.M Macky Sall<\/figcaption><\/figure>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0les pays africains et leur secteur priv\u00e9 souhaitent poursuivre la collaboration avec leurs partenaires publics et priv\u00e9s europ\u00e9ens. Cependant, pour y arriver, il faut absolument d\u00e9velopper un nouvel \u00e9tat d\u2019esprit. Il faut changer la fa\u00e7on de voir l\u2019Afrique et les africains. C\u2019est fondamental. Il y a lieu de reconsid\u00e9rer s\u00e9rieusement la perception du risque d\u2019investir en Afrique \u00e0 sa juste mesure. Nous savons tous que la perception du risque d\u2019investissement en Afrique est exag\u00e9r\u00e9e, qu\u2019elle est plus \u00e9lev\u00e9e que le risque r\u00e9el lui-m\u00eame ; ce qui rench\u00e9rit consid\u00e9rablement les primes d\u2019assurance et le co\u00fbt de l&rsquo;investissement.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>(S.E.M Macky Sall, octobre 2021)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00abJe souligne la place primordiale \u00e0 accorder au contenu local, au niveau des secteurs p\u00e9trolier, gazier et minier dans la strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement du Secteur priv\u00e9 ; et \u00e0 la valorisation de la commande publique comme instrument de soutien aux entreprises\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">(S.E. M. Macky Sall, octobre 2022)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Il y a urgence \u00e0 assurer l\u2019employabilit\u00e9 de nos jeunes en d\u00e9veloppant davantage la formation technique et professionnelle, pour que, du soudeur \u00e0 l\u2019ing\u00e9nieur de conception, nos pays puissent disposer du capital humain apte \u00e0 soutenir la transformation structurelle de l\u2019industrie \u00e0 tous les niveaux : de la petite PME-PMI \u00e0 la grande unit\u00e9 de production.<br \/>\nSans un capital humain de qualit\u00e9, nos ressources continueront d\u2019\u00eatre spoli\u00e9es, et le dividende d\u00e9mographique sera plus un handicap qu\u2019un avantage pour stimuler le d\u00e9veloppement du continent.\u00a0\u00bb<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>(S.E. M. Macky Sall, novembre 2022)<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; \u00ab\u00a0les pays africains et leur secteur priv\u00e9 souhaitent poursuivre la collaboration avec leurs partenaires publics et priv\u00e9s europ\u00e9ens. Cependant, pour y arriver, il faut absolument d\u00e9velopper un nouvel \u00e9tat d\u2019esprit. Il faut changer la fa\u00e7on de voir l\u2019Afrique et les africains. C\u2019est fondamental. Il y a lieu de reconsid\u00e9rer s\u00e9rieusement la perception du risque &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/le-chef-de-letat-sur-les-pme\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Le Chef de l&rsquo;\u00c9tat sur les PME\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2060,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2050"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2050"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2050\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2178,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2050\/revisions\/2178"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2060"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2050"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}