{"id":2211,"date":"2023-03-24T16:36:35","date_gmt":"2023-03-24T16:36:35","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?page_id=2211"},"modified":"2023-05-17T12:04:31","modified_gmt":"2023-05-17T12:04:31","slug":"projet-pavi-assistance-technique-der-adepme","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/adepme.sn\/projet-pavi-assistance-technique-der-adepme","title":{"rendered":"Projet PAVIE (Assistance Technique DER\/ADEPME)"},"content":{"rendered":"<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Le Programme d\u2019Appui et de Valorisation des Initiatives Entrepreneuriales des Femmes et des Jeunes (PAVIE I) constitue la premi\u00e8re phase d\u2019un programme d\u00e9nomm\u00e9 Programme de Valorisation des Initiatives Entrepreneuriales (PROVIE) qui comprend deux phases. Le projet entre ainsi en droite ligne avec le Plan S\u00e9n\u00e9gal \u00c9mergeant (PSE) en ce sens qu\u2019il va aider la D\u00e9l\u00e9gation \u00e0 l\u2019Entrepreneuriat Rapide (DER) \u00e0 renforcer ses capacit\u00e9s d\u2019intervention en termes de financement des initiatives entrepreneuriales des jeunes et des femmes dans les secteurs prioritaires du PSE. Il est structur\u00e9 autour de trois composantes suivant les secteurs d\u2019intervention du projet ainsi que le positionnement de la BAD et l\u2019AFD qui sont en cofinancement sur le projet. La premi\u00e8re composante relative \u00e0 la valorisation de l\u2019entrepreneuriat dans les cha\u00eenes de valeur agricoles et artisanales \u00e0 fort potentiel de cr\u00e9ation d\u2019emplois sera prise en charge par la BAD.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Dans le cadre de l\u2019op\u00e9rationnalisation du PAVIE, la DER\/FJ et l\u2019ADEPME ont conclu un accord partenariats techniques dans les domaines suivants\u00a0:<\/p>\n<ul>\n<li>&#8211; L\u2019appui \u00e0 la mise aux normes des entrepreneurs sur les aspects de gestion, de commercialisation, de qualit\u00e9, de conditionnement, de stockage et de labellisation\u00a0;<\/li>\n<li>&#8211; La formation et le renforcement des capacit\u00e9s des b\u00e9n\u00e9ficiaires aux bonnes pratiques ;<\/li>\n<li>&#8212; L\u2019identification, la s\u00e9lection, l\u2019encadrement des b\u00e9n\u00e9ficiaires et le suivi des activit\u00e9s financ\u00e9es et \u00e0 financer\u00a0;<\/li>\n<li>&#8211; L\u2019appui conseil, l\u2019accompagnement et l\u2019encadrement des PME ainsi que les micro et petites entreprises (MPE).<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Programme d\u2019Appui et de Valorisation des Initiatives Entrepreneuriales des Femmes et des Jeunes (PAVIE I) constitue la premi\u00e8re phase d\u2019un programme d\u00e9nomm\u00e9 Programme de Valorisation des Initiatives Entrepreneuriales (PROVIE) qui comprend deux phases. Le projet entre ainsi en droite ligne avec le Plan S\u00e9n\u00e9gal \u00c9mergeant (PSE) en ce sens qu\u2019il va aider la D\u00e9l\u00e9gation &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/projet-pavi-assistance-technique-der-adepme\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Projet PAVIE (Assistance Technique DER\/ADEPME)\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"template-parts\/program-new.php","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2211"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2211"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2211\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2312,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2211\/revisions\/2312"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2211"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}