{"id":1961,"date":"2021-02-25T16:24:08","date_gmt":"2021-02-25T16:24:08","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=1961"},"modified":"2021-02-25T19:25:39","modified_gmt":"2021-02-25T19:25:39","slug":"recrutement-dun-stagiaire-community-manager","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/recrutement-dun-stagiaire-community-manager","title":{"rendered":"Recrutement d&rsquo;un Stagiaire Community Manager"},"content":{"rendered":"<p><span style=\"font-weight: 400;\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" class=\"alignleft wp-image-1934 \" src=\"https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-300x120.jpg\" alt=\"\" width=\"268\" height=\"107\" srcset=\"https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-300x120.jpg 300w, https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-1024x410.jpg 1024w, https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-768x307.jpg 768w, https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-1536x615.jpg 1536w, https:\/\/adepme.sn\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Logo-ADEPME-rectangle-2048x819.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 268px) 100vw, 268px\" \/><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Cr\u00e9\u00e9e en 2001 et plac\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide du Minist\u00e8re des PME, l\u2019Agence de D\u00e9veloppement et d\u2019Encadrement des Petites et Moyennes Entreprises (ADEPME) a pour principale mission de densifier le tissu des PME; d\u2019assister et d\u2019encadrer les PME qui en font la demande et qui b\u00e9n\u00e9ficient des pr\u00eats de l\u2019\u00e9tat ; renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des PME.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Positionn\u00e9e par le Centre du Commerce International (ITC) dans le cadre de son programme d\u2019analyse comparative comme : 18\u1d49 OPC dans le monde, 3\u1d49 en Afrique et 1er dans la CEDEAO, sa vision est celle d\u2019offrir un accompagnement adapt\u00e9 au profil et aux besoins de chaque PME pour en faire un futur champion.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>Description des t\u00e2ches\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Sous l\u2019autorit\u00e9 du Directeur des Syst\u00e8mes d&rsquo;Information, le Community Manager\u00a0 aura pour principale mission d&rsquo;accro\u00eetre la visibilit\u00e9 de l\u2019Agence \u00e0 travers les r\u00e9seaux sociaux. A ce titre, ses principales t\u00e2ches seront :\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Mettre \u00e0 jour les informations sur les plateformes web d\u2019informations ;<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Assurer la visibilit\u00e9 et valoriser les projets de l\u2019Agence sur les r\u00e9seaux Sociaux<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00a0 \u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0F\u00e9d\u00e9rer et animer les communaut\u00e9s sur les r\u00e9seaux sociaux<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0 \u00a0 \u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Animer les diff\u00e9rents pages (Facebook, Twitter, LinkedIn)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 \u00a0 Cr\u00e9er de contenus viraux\u00a0 (photos, vid\u00e9os, stories, affiches)\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 \u00a0 \u00c9valuer l\u2019efficacit\u00e9 des actions\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>Q<\/b><b>ualifications requises\u00a0<\/b><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 \u00a0 <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Avoir au minimum un Bac+2 en Marketing\/Journalisme\/Communication<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 Avoir au minimum 1 an d\u2019exp\u00e9rience dans un poste similaire\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 Etre autonome, Cr\u00e9atif et R\u00e9actif<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 Avoir une bonne ma\u00eetrise de la langue fran\u00e7aise (oral et \u00e9crit)<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 Avoir une exp\u00e9rience du montage de vid\u00e9os et pouvoir utiliser des outils tels que\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Photoshop, Adobe Premiere, Canva, etc.\u00a0<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">&#8211;\u00a0 Conna\u00eetre le SEO (Search Engine Optimization ou R\u00e9f\u00e9rencement naturel)\u00a0\u00a0<\/span><\/p>\n<p><b>La date limite de d\u00e9p\u00f4t des dossiers de candidature est fix\u00e9e au vendredi 05 mars 2021. <\/b><\/p>\n<p><b>Les dossiers doivent \u00eatre envoy\u00e9s par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l\u2019adresse suivante <\/b><b>recrutement@adepme.sn<\/b><b> en pr\u00e9cisant l\u2019objet. \u00a0<\/b><\/p>\n<p><b>Les dossiers de candidature devront comprendre un Curriculum Vitae, <\/b><b>les dossiers de candidatures devront comprendre un Curriculum Vitae, les justificatifs de formations et d\u2019exp\u00e9riences et une lettre de motivation.\u00a0<\/b><b><\/b><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Cr\u00e9\u00e9e en 2001 et plac\u00e9 sous l\u2019\u00e9gide du Minist\u00e8re des PME, l\u2019Agence de D\u00e9veloppement et d\u2019Encadrement des Petites et Moyennes Entreprises (ADEPME) a pour principale mission de densifier le tissu des PME; d\u2019assister et d\u2019encadrer les PME qui en font la demande et qui b\u00e9n\u00e9ficient des pr\u00eats de l\u2019\u00e9tat ; renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9 des PME.\u00a0 &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/recrutement-dun-stagiaire-community-manager\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Recrutement d&rsquo;un Stagiaire Community Manager\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1497,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1961"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1961"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1961\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1970,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/1961\/revisions\/1970"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1497"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1961"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=1961"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=1961"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}