{"id":2015,"date":"2022-10-06T19:30:53","date_gmt":"2022-10-06T19:30:53","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2015"},"modified":"2023-03-27T16:23:56","modified_gmt":"2023-03-27T16:23:56","slug":"projet-e-pme-appel-a-manifestation-dinteret","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/projet-e-pme-appel-a-manifestation-dinteret","title":{"rendered":"Projet e-PME: Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat"},"content":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat portant recherche de fournisseurs et prestataires en mati\u00e8re d\u2019identification et de proposition des solutions num\u00e9riques\/technologiques pouvant am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 des PME s\u00e9n\u00e9galaises.<\/p>\n<p>Chers dirigeants de PME technologiques et de PME tous secteurs !<\/p>\n<p>Nous avons le grand privil\u00e8ge de vous communiquer notre pr\u00e9sent Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat portant recherche de fournisseurs et prestataires en mati\u00e8re d\u2019identification et de proposition des solutions num\u00e9riques\/technologiques pouvant am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 des PME s\u00e9n\u00e9galaises.<\/p>\n<p>\u25aa\ufe0fVous \u00eates une entreprise d\u00e9tenant un ou des outil(s) technologiques r\u00e9pondants aux besoins d\u2019une ou de plusieurs des fonctions g\u00e9n\u00e9rales de l&rsquo;entreprise ou de ses fonctions sp\u00e9cifiques ?<\/p>\n<p>\u25aa\ufe0fOu vous \u00eates une PME qui a identifi\u00e9 une solution num\u00e9rique\/technologique dont vous aimeriez vous doter ?<\/p>\n<p>Nous vous invitons \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l&rsquo;Appel \u00e0 Manifestation d\u00a0\u00bbInt\u00e9r\u00eat que nous diffusons ici afin de conna\u00eetre l\u2019ensemble de vos offres et projets \u00a0\u00bb Adoption Technologique \u2019\u2019:<\/p>\n<p>L\u2019objectif est d\u2019identifier les solutions num\u00e9riques fonctionnelles et \u00e9prouv\u00e9es existantes susceptibles d&rsquo;am\u00e9liorer les niveaux d\u2019adoptions technologiques des MPME, afin d\u2019agr\u00e9er les porteurs desdites solutions.<\/p>\n<p>Pour prendre connaissance de l&rsquo;int\u00e9gralit\u00e9 de l&rsquo;Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;int\u00e9r\u00eat, pouvoir candidater et pr\u00e9senter votre solution num\u00e9rique, rendez-vous sur le lien ci-dessous. \u2935\ufe0f\u2935\ufe0f<br \/>\n<a href=\"https:\/\/bit.ly\/3Cijny1\" data-attribute-index=\"18\">https:\/\/bit.ly\/3Cijny1<\/a><\/p>\n<p>\ud83d\udd3aN\u2019oubliez pas de partager l\u2019info.\u263a\ufe0f<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat portant recherche de fournisseurs et prestataires en mati\u00e8re d\u2019identification et de proposition des solutions num\u00e9riques\/technologiques pouvant am\u00e9liorer la comp\u00e9titivit\u00e9 des PME s\u00e9n\u00e9galaises. Chers dirigeants de PME technologiques et de PME tous secteurs ! Nous avons le grand privil\u00e8ge de vous communiquer notre pr\u00e9sent Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat portant recherche de fournisseurs &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/projet-e-pme-appel-a-manifestation-dinteret\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Projet e-PME: Appel \u00e0 Manifestation d&rsquo;Int\u00e9r\u00eat\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2016,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"image","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2015"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2015"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2015\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2232,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2015\/revisions\/2232"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2016"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2015"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2015"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2015"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}