{"id":2027,"date":"2022-10-10T10:58:06","date_gmt":"2022-10-10T10:58:06","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2027"},"modified":"2022-10-10T10:59:25","modified_gmt":"2022-10-10T10:59:25","slug":"mise-en-oeuvre-du-programme-emploi-transformations-economiques-et-relance-eter-la-region-de-kaffrine-a-lhonneur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/mise-en-oeuvre-du-programme-emploi-transformations-economiques-et-relance-eter-la-region-de-kaffrine-a-lhonneur","title":{"rendered":"Mise en \u0153uvre du programme \u00ab\u00a0Emploi, Transformations \u00c9conomiques et Relance (ETER)\u00a0\u00bb : la r\u00e9gion de Kaffrine \u00e0 l&rsquo;honneur."},"content":{"rendered":"<div class=\"texte\">\n<div class=\"access firstletter\">Un comit\u00e9 r\u00e9gional de d\u00e9veloppement (CRD) s&rsquo;est tenu \u00e0 Kaffrine dans le cadre de la mise en \u0153uvre du programme \u00ab\u00a0Emploi, Transformations \u00c9conomiques et Relance\u00a0\u00bb \u00a0(ETER) par l&rsquo;ADEPME.<\/p>\n<p>ETER (2022-2025) vise \u00e0 favoriser la transformation num\u00e9rique de notre \u00e9conomie pour acc\u00e9l\u00e9rer la comp\u00e9titivit\u00e9 des micros, petites et moyennes entreprises, formelles comme informelles et la cr\u00e9ation d&#8217;emploi \u00e0 travers l&rsquo;acc\u00e8s aux technologies et aux comp\u00e9tences.<\/p>\n<p>Il s&rsquo;agira d&rsquo;accompagner 5.000 PME nationales sur tout le territoire national s\u00e9n\u00e9galais et d&rsquo;ouvrir un bureau d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l&rsquo;accompagnement des PME. Ces PME seront accompagn\u00e9es dans la formalisation (immatriculation), la tenue de comptabilit\u00e9, la d\u00e9claration fiscale, la d\u00e9claration sociale, la structuration, la prise en charge \u00e0 hauteur de 75% en besoins de financement, etc&#8230;<\/p>\n<p>Au finish, les entrepreneurs qui seront enr\u00f4l\u00e9s, vont adopter les technologies les plus avanc\u00e9es pour toutes les fonctions de l&rsquo;entreprise et partir \u00e0 la conqu\u00eate du monde&#8230;<\/p><\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<div class=\"hide_module_inside\">\n<div class=\"entete\">Source:<a href=\"https:\/\/www.dakaractu.com\/Mise-en-oeuvre-du-programme-Emploi-Transformations-Economiques-et-Relance-ETER-La-region-de-Kaffrine-a-l-honneur_a223810.html\"> Dakaractu<\/a><\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un comit\u00e9 r\u00e9gional de d\u00e9veloppement (CRD) s&rsquo;est tenu \u00e0 Kaffrine dans le cadre de la mise en \u0153uvre du programme \u00ab\u00a0Emploi, Transformations \u00c9conomiques et Relance\u00a0\u00bb \u00a0(ETER) par l&rsquo;ADEPME. ETER (2022-2025) vise \u00e0 favoriser la transformation num\u00e9rique de notre \u00e9conomie pour acc\u00e9l\u00e9rer la comp\u00e9titivit\u00e9 des micros, petites et moyennes entreprises, formelles comme informelles et la cr\u00e9ation &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/mise-en-oeuvre-du-programme-emploi-transformations-economiques-et-relance-eter-la-region-de-kaffrine-a-lhonneur\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0Mise en \u0153uvre du programme \u00ab\u00a0Emploi, Transformations \u00c9conomiques et Relance (ETER)\u00a0\u00bb : la r\u00e9gion de Kaffrine \u00e0 l&rsquo;honneur.\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":2028,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2027"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2031,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2027\/revisions\/2031"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2028"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2027"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2027"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2027"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}