{"id":2066,"date":"2023-01-25T17:16:05","date_gmt":"2023-01-25T17:16:05","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2066"},"modified":"2023-01-25T17:47:23","modified_gmt":"2023-01-25T17:47:23","slug":"e-pme-03-comites-d-encadrement-ont-deja-eu-lieu-pour-ladoption-de-technologies","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/e-pme-03-comites-d-encadrement-ont-deja-eu-lieu-pour-ladoption-de-technologies","title":{"rendered":"\u00ab\u00a0e-PME\u00a0\u00bb : 03 comit\u00e9s d&rsquo;encadrement ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu, pour l&rsquo;adoption de technologies"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Depuis le lancement en septembre 2022, l&rsquo;ADEPME a tenu 3 comit\u00e9s d&rsquo;encadrement dans le cadre du projet \u00ab\u00a0e-PME\u00a0\u00bb.\u00a0 Le 3\u00e8me a eu lieu le 22 d\u00e9cembre 2022. Lors de ces comit\u00e9s d&rsquo;encadrement , des dizaines de PME se sont vu attribuer un financement. Le d\u00e9caissement de ces financements est en cours, durant ce mois de janvier 2023.\u00a0 Ils se poursuivront \u00e0 un rythme soutenu en f\u00e9vrier 2023, de m\u00eame que se tiendra un 4\u00e8me comit\u00e9 d&rsquo;encadrement. Il est \u00e0 noter que l&rsquo;ADEPME associe \u00e0 ces comit\u00e9s d&rsquo;encadrement des partenaires externes, appartenant \u00e0 l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me d&rsquo;appui \u00e0 l&rsquo;entrepreneuriat, notamment le FONSIS et le FONGIP.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">La d\u00e9marche pour s\u00e9lectionner les PME accompagn\u00e9es par e-PME s&rsquo;appui sur notre m\u00e9canisme d&rsquo;\u00e9valuation, d\u00e9nomm\u00e9 e-Rating. Avec e-Rating, nous calculons l&rsquo;indice de formalisation et l&rsquo;indice technologique de la PME. Ceci aboutit \u00e0 des plans d&rsquo;encadrement.\u00a0<\/span><span style=\"color: #000000;\">Les impacts attendus sont la progression notables en emplois et en chiffre d&rsquo;affaires, des PME accompagn\u00e9es. Dans le processus d&rsquo;accompagnement; l&rsquo;ADEPME s&rsquo;appui d&rsquo;abord sur ces coeurs de m\u00e9tiers que sont le soutien \u00e0 la performance, le d\u00e9veloppement et l&rsquo;encadrement et nos c\u0153urs de m\u00e9tiers.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Le programme ETER consiste, pour l&rsquo;ADEPME, en\u00a0 un projet d\u00e9nomm\u00e9\u00a0 \u201ce-PME : Adoption de technologies\u201d, promu aupr\u00e8s des PME et mis en oeuvre \u00e0 leur b\u00e9n\u00e9fice.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Le programme ETER est le programme \u00ab\u00a0Emploi, Transformation \u00e9conomique et Relance\u00a0\u00bb, financ\u00e9 par la Banque Mondiale. \u00a0Il est \u00e0 noter que le projet \u00ab\u00a0e-PME\u00a0\u00bb de l&rsquo;ADEPME est \u00e9galement abond\u00e9 par le PROGRAMME D\u2019APPUI \u00c0 L\u2019ACC\u00c9L\u00c9RATION INDUSTRIELLE, \u00c0 LA COMP\u00c9TITIVIT\u00c9 ET \u00c0 L\u2019EMPLOI (PAAICE), financ\u00e9 par la Banque Africaine de D\u00e9veloppement.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Pour rappel, les missions de l&rsquo;ADEPME sont de :<\/span><\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><span style=\"color: #000000;\">Densifier le tissu des PME,<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Assister et encadrer les petites et moyennes entreprises ainsi que les micro-entreprises qui en font la demande ou qui b\u00e9n\u00e9ficient de pr\u00eats de l&rsquo;Etat.<\/span><\/li>\n<li><span style=\"color: #000000;\">Renforcer la comp\u00e9titivit\u00e9\u00a0des PME.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">e-PME permet \u00e0 votre entreprise d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des solutions technologiques gr\u00e2ce \u00e0 des subventions de contrepartie de 75% afin de booster votre comp\u00e9titivit\u00e9.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">\u2714\ufe0f\ud835\udff0 \ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01\ud835\ude00 sont disponibles au niveau de l&rsquo;ADEPME :<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\udde0\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddff\ud835\uddfc-\ud835\uddd8\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddff\ud835\uddf2\ud835\uddfd\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddf2\ud835\ude00 accompagne la, formalisation, l\u2019am\u00e9lioration des outils de gestion et le renforcement des capacit\u00e9s techniques et manag\u00e9riales des MPME<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">\ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\ude00\ud835\ude01\ud835\uddee\ud835\uddfb\ud835\uddf1\ud835\uddee\ud835\uddff\ud835\uddf1: fournit de l\u2019assistance Technique et des formations pour renforcer les fonctions commerciales g\u00e9n\u00e9rales cl\u00e9s des MPME<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddda\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\udddc\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb\ud835\uddee\ud835\uddf9\ud835\uddf6\ud835\ude00\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb accompagne vers l\u2019export et l\u2019implantation \u00e0 l\u2019\u00e9tranger<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">\ud835\udddf\ud835\uddf2 \ud835\uddf4\ud835\ude02\ud835\uddf6\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf0\ud835\uddf5\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\uddf9\ud835\uddfc\ud835\uddf4\ud835\uddf6\ud835\uddf2 \ud835\uddf2\ud835\ude01 \ud835\uddf6\ud835\uddfb\ud835\uddfb\ud835\uddfc\ud835\ude03\ud835\uddee\ud835\ude01\ud835\uddf6\ud835\uddfc\ud835\uddfb pour promouvoir l\u2019adoption de technologies permettant d\u2019am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et la comp\u00e9titivit\u00e9<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis le lancement en septembre 2022, l&rsquo;ADEPME a tenu 3 comit\u00e9s d&rsquo;encadrement dans le cadre du projet \u00ab\u00a0e-PME\u00a0\u00bb.\u00a0 Le 3\u00e8me a eu lieu le 22 d\u00e9cembre 2022. Lors de ces comit\u00e9s d&rsquo;encadrement , des dizaines de PME se sont vu attribuer un financement. Le d\u00e9caissement de ces financements est en cours, durant ce mois de &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/e-pme-03-comites-d-encadrement-ont-deja-eu-lieu-pour-ladoption-de-technologies\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0\u00ab\u00a0e-PME\u00a0\u00bb : 03 comit\u00e9s d&rsquo;encadrement ont d\u00e9j\u00e0 eu lieu, pour l&rsquo;adoption de technologies\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2067,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[18],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2066"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2082,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2066\/revisions\/2082"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2067"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2066"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2066"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2066"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}