{"id":2329,"date":"2023-07-10T11:45:09","date_gmt":"2023-07-10T11:45:09","guid":{"rendered":"https:\/\/adepme.sn\/?p=2329"},"modified":"2023-07-10T11:45:09","modified_gmt":"2023-07-10T11:45:09","slug":"ladepme-organise-du-13-au-15-juillet-2023-a-dakar-la-3eme-edition-du-forum-de-la-pme-senegalaise-avec-lancement-du-guichet-unique-dacces-au-financement-pour","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/adepme.sn\/ladepme-organise-du-13-au-15-juillet-2023-a-dakar-la-3eme-edition-du-forum-de-la-pme-senegalaise-avec-lancement-du-guichet-unique-dacces-au-financement-pour","title":{"rendered":"L\u2019ADEPME organise du 13 au 15 juillet 2023 \u00e0 Dakar, la 3\u00e8me \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise\u00a0\u00bb, avec lancement du Guichet Unique d\u2019Acc\u00e8s au Financement pour les PME"},"content":{"rendered":"<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Les\u00a0<strong>13, 14 et 15 juillet 2023<\/strong>\u00a0se tiendra la 3\u00e8me \u00e9dition du Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise organis\u00e9e par l&rsquo;ADEPME \u00e0 l\u2019h\u00f4tel\u00a0<strong>King Fahd Palace<\/strong>\u00a0\u00e0 partir de\u00a0<strong>9 heures<\/strong>.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Cet \u00e9v\u00e8nement sera l\u2019occasion de rencontrer l\u2019ensemble des acteurs intervenant dans l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me financier et technique d\u2019appui aux micro, petites et moyennes entreprises (MPME).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">L\u2019objectif de la 3\u00e8me \u00e9dition du forum est de construire<strong>\u00a0<\/strong>les conditions d\u2019un<strong>\u00a0financement massif et s\u00e9curis\u00e9 des PME<\/strong>\u00a0\u00e0 travers le lancement du Guichet Unique d\u2019Acc\u00e8s au Financement (GUF-PME).<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Le lancement officiel du GUF-PME sera pr\u00e9sid\u00e9 par Monsieur Amadou BA, Premier Ministre du S\u00e9n\u00e9gal, et se tiendront:<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>une s\u00e9rie d\u2019ateliers de haut niveau anim\u00e9s par des experts de renomm\u00e9e pour am\u00e9liorer notre compr\u00e9hension des diff\u00e9rents instruments et m\u00e9canismes de financement des PME ;<\/li>\n<li>un salon du financement \u00e0 travers une expo pour les diff\u00e9rents instruments de financement (banques, SFD, Fonds d\u2019investissement, etc.) ;<\/li>\n<li>les journ\u00e9es du conseil avec des \u00e9changes en B2B entre consultant et PME sur diff\u00e9rentes probl\u00e9matiques de gestion d\u2019entreprise dont le financement ;<\/li>\n<li>un Conseil pr\u00e9sidentiel portant sur les conclusions des \u201cConcertations nationales sur le financement des PME\u201d.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Les participants s\u2019inscrivent via la plateforme\u00a0<a href=\"http:\/\/www.forumpme.com\/\">www.forumpme.com<\/a>\u00a0pour pouvoir participer aux diff\u00e9rentes activit\u00e9s du forum.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">R\u00e9alis\u00e9 dans le cadre du projet \u00ab\u00a0Acc\u00e8s\u00a0\u00bb, financ\u00e9 par la GIZ, le GUF PME est une plateforme unique destin\u00e9e \u00e0 faciliter l\u2019acc\u00e8s des PME au financement.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Le GUF PME, initiative novatrice, est une plateforme num\u00e9rique qui contribue \u00e0 la mise en relation entre les PME, les institutions financi\u00e8res et l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me d&rsquo;accompagnement. Gr\u00e2ce au GUF PME, les PME peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d&rsquo;un acc\u00e8s simplifi\u00e9 au financement, surmonter les obstacles li\u00e9s \u00e0 l&rsquo;asym\u00e9trie d&rsquo;information et renforcer leur gouvernance.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Le Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise est un rendez-vous incontournable pour les acteurs du secteur priv\u00e9 et les institutions financi\u00e8res. Il offre aux participants une occasion unique de rencontrer des chefs d&rsquo;entreprise, des experts, des repr\u00e9sentants d&rsquo;institutions financi\u00e8res et des acteurs cl\u00e9s de l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me entrepreneurial. Gr\u00e2ce \u00e0 une s\u00e9rie d&rsquo;ateliers th\u00e9matiques, de conf\u00e9rences et de sessions de networking, les participants auront l&rsquo;opportunit\u00e9 d&rsquo;\u00e9changer des id\u00e9es, de d\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences, de d\u00e9couvrir de nouvelles opportunit\u00e9s d&rsquo;affaires et de nouer des partenariats strat\u00e9giques.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">En participant au Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise, les PME pourront :<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Acc\u00e9der \u00e0 un r\u00e9seau de partenaires au travers des rencontres avec des chefs d&rsquo;entreprise, des experts et des repr\u00e9sentants d&rsquo;institutions financi\u00e8res qui peuvent contribuer \u00e0 la croissance de votre entreprise.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Obtenir des informations sur les solutions de financement adapt\u00e9es en b\u00e9n\u00e9ficiant d&rsquo; un acc\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9 aux institutions financi\u00e8res et d\u00e9couvrir les diff\u00e9rentes options de financement disponibles pour soutenir vos projets.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>D\u00e9velopper leurs comp\u00e9tences gr\u00e2ce aux ateliers th\u00e9matiques anim\u00e9s par des experts pour renforcer vos connaissances et comp\u00e9tences dans des domaines cl\u00e9s tels que la gestion financi\u00e8re, le marketing et l&rsquo;innovation.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Explorer de nouvelles opportunit\u00e9s d&rsquo;affaires en identifiant des partenaires potentiels, \u00e9tablissant des contacts et explorant des possibilit\u00e9s de collaborations commerciales fructueuses.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Acc\u00e9der \u00e0 une documentation compl\u00e8te sur le Forum, les intervenants, les th\u00e8mes des ateliers et les temps forts pour maximiser votre exp\u00e9rience et votre participation.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">Pour rappel,<strong> la 1\u00e8re \u00c9dition du FPME en 2017 <\/strong>avait pour th\u00e8me central\u00a0 <strong>\u201cla PME, moteur de l\u2019\u00e9mergence\u201d.<\/strong> Il a \u00e9t\u00e9 ouvert par le Premier Ministre M. Dionne et a valid\u00e9 le sch\u00e9ma directeur du syst\u00e8me int\u00e9gr\u00e9 de gestion des informations relatives aux PME <strong>(SIGIPME),<\/strong> \u00e0 la base du GUF-PME, principale recommandation du r\u00e9seau S\u00e9n\u00e9gal PME pour rendre les interventions de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019appui aux PME plus lisibles, coh\u00e9rentes et efficaces\u00a0 .<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\"><strong>La 2<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition du FPME en 2019<\/strong> avait pour th\u00e8me central <strong>\u201cAccompagner les futurs champions\u201d, <\/strong>le FPME a permis de tenir une table ronde sur le financement et les risques li\u00e9es aux PME sous la mod\u00e9ration du Directeur National de la BCEAO et de l\u2019ensemble du secteur financier.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\"><strong>La 3<sup>\u00e8me<\/sup> \u00e9dition<\/strong> <strong>FPME en 2023 <\/strong>sera l\u2019occasion de r\u00e9unir <strong>tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me<\/strong> <strong>financier et technique d\u2019appui aux PME <\/strong>et de capitaliser sur les acquis des deux premi\u00e8res \u00e9ditions qui ont vu, chacune, la participation de <strong>plus de 1500 PME et des centaines d\u2019exposants, des d\u00e9cideurs, <\/strong>de partenaires techniques et financiers, etc. Le FPME est un lieu d\u2019\u00e9changes, de r\u00e9seautage, de partage de meilleures pratiques et de rencontre avec des experts, et enfin une opportunit\u00e9 de formation.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\"><strong>Au total et au final, l\u2019Objectif G\u00e9n\u00e9ral de <\/strong>la 3\u00e8me \u00e9dition du Forum de la PME\u00a0 s\u00e9n\u00e9galaise est de <strong>construire les conditions d\u2019un financement massif et s\u00e9curis\u00e9 des PME<\/strong> au travers du Guichet Unique d\u2019Acc\u00e8s au Financement (GUF-PME) et l\u2019engagement des acteurs de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019accompagnement\u00a0; et \u00e9galement de tenir les \u00ab\u00a0<strong>Concertations Nationales du Financement\u00a0<\/strong>\u00bb\u00a0.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">L\u2019ADEPME, sous l\u2019\u00e9gide du Minist\u00e8re du Commerce, de la Consommation et des PME, fournit des services techniques\u00a0 et non-financiers aux Petites et Moyennes Entreprises (PME). Agence d\u2018ex\u00e9cution de r\u00e9f\u00e9rence et tiers de confiance pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e9conomique national, elle est class\u00e9e 1\u00e8re SAE (Structure d\u2019Appui et d\u2019Encadrement) dans la CEDEAO et 3\u00e8me en Afrique, par le Centre du Commerce International. L\u2019ADEPME a construit un mod\u00e8le, pionnier en Afrique, d\u2019\u00e9valuation et de suivi-r\u00e9\u00e9valuation ensemble d\u2019outils et d\u2019indicateurs pour mesurer le niveau de la performance et de productivit\u00e9 des entreprises, qu\u2019elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire certifier en 2021 aux normes ISO 9001 et ISO 27 001 par le bureau V\u00e9ritas.<\/p>\n<p style=\"font-weight: 400; text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019ADEPME, sous l\u2019\u00e9gide du Minist\u00e8re du Commerce, de la Consommation et des PME, fournit des services techniques\u00a0 et non-financiers aux Petites et Moyennes Entreprises (PME). Agence d\u2018ex\u00e9cution de r\u00e9f\u00e9rence et tiers de confiance pour l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me \u00e9conomique national, elle est class\u00e9e 1\u00e8re SAE (Structure d\u2019Appui et d\u2019Encadrement) dans la CEDEAO et 3\u00e8me en Afrique, par le Centre du Commerce International. L\u2019ADEPME a construit un mod\u00e8le, pionnier en Afrique, d\u2019\u00e9valuation et de suivi-r\u00e9\u00e9valuation ensemble d\u2019outils et d\u2019indicateurs pour mesurer le niveau de la performance et de productivit\u00e9 des entreprises, qu\u2019elle a r\u00e9ussi \u00e0 faire certifier en 2021 aux normes ISO 9001 et ISO 27 001 par le bureau V\u00e9ritas.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les\u00a013, 14 et 15 juillet 2023\u00a0se tiendra la 3\u00e8me \u00e9dition du Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise organis\u00e9e par l&rsquo;ADEPME \u00e0 l\u2019h\u00f4tel\u00a0King Fahd Palace\u00a0\u00e0 partir de\u00a09 heures. Cet \u00e9v\u00e8nement sera l\u2019occasion de rencontrer l\u2019ensemble des acteurs intervenant dans l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me financier et technique d\u2019appui aux micro, petites et moyennes entreprises (MPME). L\u2019objectif de la 3\u00e8me \u00e9dition du &hellip; <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/adepme.sn\/ladepme-organise-du-13-au-15-juillet-2023-a-dakar-la-3eme-edition-du-forum-de-la-pme-senegalaise-avec-lancement-du-guichet-unique-dacces-au-financement-pour\" class=\"more-link\">Continue reading<span class=\"screen-reader-text\"> \u00ab\u00a0L\u2019ADEPME organise du 13 au 15 juillet 2023 \u00e0 Dakar, la 3\u00e8me \u00e9dition du \u00ab\u00a0Forum de la PME s\u00e9n\u00e9galaise\u00a0\u00bb, avec lancement du Guichet Unique d\u2019Acc\u00e8s au Financement pour les PME\u00a0\u00bb<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":2330,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"om_disable_all_campaigns":false,"sfsi_plus_gutenberg_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_show_text_before_share":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_type":"","sfsi_plus_gutenberg_icon_alignemt":"","sfsi_plus_gutenburg_max_per_row":"","_themeisle_gutenberg_block_has_review":false},"categories":[1],"tags":[20,19],"acf":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2329"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2329\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2331,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2329\/revisions\/2331"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2330"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2329"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2329"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/adepme.sn\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}