{"version":"1.0","provider_name":"Projet d\u2019Appui au Secteur Productif des groupes vuln\u00e9rables","provider_url":"https:\/\/plateformecovid19.org","author_name":"Babacar J. Diop","author_url":"https:\/\/plateformecovid19.org\/author\/admin\/","title":"Accueil - Projet d\u2019Appui au Secteur Productif des groupes vuln\u00e9rables","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\"><a href=\"https:\/\/plateformecovid19.org\/\">Accueil<\/a><\/blockquote>\n<script type='text\/javascript'>\n<!--\/\/--><![CDATA[\/\/><!--\n\t\t\/*! This file is auto-generated *\/\n\t\t!function(c,d){\"use strict\";var e=!1,n=!1;if(d.querySelector)if(c.addEventListener)e=!0;if(c.wp=c.wp||{},!c.wp.receiveEmbedMessage)if(c.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if(t)if(t.secret||t.message||t.value)if(!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var r,a,i,s=d.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),n=d.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=0;o<n.length;o++)n[o].style.display=\"none\";for(o=0;o<s.length;o++)if(r=s[o],e.source===r.contentWindow){if(r.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message){if(1e3<(i=parseInt(t.value,10)))i=1e3;else if(~~i<200)i=200;r.height=i}if(\"link\"===t.message)if(a=d.createElement(\"a\"),i=d.createElement(\"a\"),a.href=r.getAttribute(\"src\"),i.href=t.value,i.host===a.host)if(d.activeElement===r)c.top.location.href=t.value}}},e)c.addEventListener(\"message\",c.wp.receiveEmbedMessage,!1),d.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",t,!1),c.addEventListener(\"load\",t,!1);function t(){if(!n){n=!0;for(var e,t,r=-1!==navigator.appVersion.indexOf(\"MSIE 10\"),a=!!navigator.userAgent.match(\/Trident.*rv:11\\.\/),i=d.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),s=0;s<i.length;s++){if(!(e=i[s]).getAttribute(\"data-secret\"))t=Math.random().toString(36).substr(2,10),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t);if(r||a)(t=e.cloneNode(!0)).removeAttribute(\"security\"),e.parentNode.replaceChild(t,e)}}}}(window,document);\n\/\/--><!]]>\n<\/script><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/plateformecovid19.org\/embed\/\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Accueil\u00a0\u00bb &#8212; Projet d\u2019Appui au Secteur Productif des groupes vuln\u00e9rables\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe>","thumbnail_url":"https:\/\/plateformecovid19.org\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/d99da2a7-9a32-4e58-9ebc-e98ded2a25e6-1.jpg","thumbnail_width":810,"thumbnail_height":1080,"description":"Bievenue \u00e0 la vitrine du projet Plateforme COVID-19 pour l'Appui au Secteur Productif des Groupes les plus Vuln\u00e9rables soutenant le Plan national de r\u00e9ponse \u00e0 travers la d\u00e9centralisation et le d\u00e9veloppement local tout en renfor\u00e7ant la r\u00e9silience des communaut\u00e9s vuln\u00e9rables dans les municipalit\u00e9s cibl\u00e9es ONU \/ PNUD"}